香港人奴性真係好重

一間公司福利唔好待遇差
年年唔加人工
遲到扣錢
病假冇錢
年假又搵原因扣你
仲可以答我出面好多公司係咁
其實好正常
正常!???
喂 你習慣左比人刻薄唔代表我要跟你做奴隸呀嘛?
出面夠有好多福利好既公司啦唔見你答福利好係正常既?

如果你係奴隸係狗 咪會覺得呢種仆街公司正常
覺得唔正常先係唔想做奴隸想做人個班

人 唔應該接受同適應差既野然後話差係正常算係好

做狗定做人 自己揀

問題是，份份工都係咁

香港人連拍拖依啲本來生於平等關係嘅嘢都要做到賤過狗冇地位
返工算得係啲乜?

咁你爆左你老闆未
或者遞左信未

最慘就係身邊D人話你唔捱得
即係依家香港係鬥食屎食得多先叫西利

一間公司唔好話青黃不接，塊葉黃都未黃就走撚左，
然後同你講，塊葉其實好想留返係棵樹度

其實好多大公司福利好好 例如銀行係中小企d福利先咁仆街

身邊好多人拍拖都好正常好平等喎

已遞 8月走

遞個時有冇爆9佢

不用分那麼細, 大家都係蝗種, 香港人是狗

叫班奴隸慢慢食屎 佢地寧願一世都做間仆街公司 都唔肯跳出其他公司望下 咁就抵佢地死啦 唔轉工點搵好工呀

間公司又唔係我上司開 爆佢有咩用 唔會話爆完佢d福利即刻變好

做邊行?

細公司文員仔

人工過唔過11k？

唔過

6月尾已遞都仲要8月先走到?

巴打做左幾耐?

汪汪

前提是先要有選擇，
如果有簡有幾多人想要呢D工，
大家都怕下一份比而定呢份更差

公司合約規定 做超過一年2個月通知

怕 咩野都怕
你人生做咩事咪就係怕左先在諗做唔做囉

2年 如果唔係有fd講做得太短份cv唔好睇 我1年已經走左

怯 你咪輸成世囉

好彩而家份工好返小小
一入黎果陣日日八九點走
而家七點走
返工都係開電話玩到走
開頭唔敢走
而家無野做就走
再加埋黎左個同事又係好早走
但人工福利麻麻地
做夠一年拎經驗就走

家下開始多公司係連non managerial level 都要 2 month notice, 好仆街, 想個turnover rate decrease

見過間濕鳩上市公司
得7日大假，仲要做夠1年先俾放
個interviewer仲要好自豪咁講出黎
人唔笑，狗都吠

你識咁諗已經好好
有好多人做奴隸做到內心都係隻奴
覺得自己做狗好正常
表面仲做緊狗唔緊要 最緊要係你有唔做狗既心態同決心

有咩辦法
而家啲香港人一出世就被訓練做奴隸架啦
咩都要忍
低人工忍
無medical忍
人工年年加得個4%忍

係人多既地方
人命就唔會值錢

又或者份工太19好難請人

你做成兩年先走仲好意思話人奴性重

因為個interviewer係狗

有人仲要覺得non managerial有20日AL係奢侈 以為人人份工都應該係得12日先叫世界和平

4%
我係0%呀屌

間公司其實無乜唔好
遲到唔扣錢
放星期六日
病假又唔扣錢同事大部人都好好唔識會教你唔會老屎忽咁玩鳩你
返工玩電話無人理
唯一係公司ot文化同過prob無加人工

而家份工， 3個月一次3000免費product , summer 一個月有兩次半day off , 有免費早餐， 生果， 15月糧， 做人做狗， 自己揀啫，同埋自己能力都有關， 自己弱就一定做西公司， 冇計

做1年10月就遞信咪算快 唔計開頭3個月試用期乜都冇既話 都係1年半左右 1年拎經驗 半年搵多幾個銀傍身 好合理 仲有d更19既公司我幾日就唔做添 我裸辭左幾多份工又話你知咩

巴打邊度搵20日 我最多都係試過14日

銀行工都好似好多AL
入銀行做算

一入去做junior就16日
五年後無升職都自動轉20

咁低人工仲要咁麻煩

ot o撚到無止境
變左好似ot先係正常
唔o就等俾人炒

都要果班人走到先得

上市唔等於於好，如果係港資仲大獲，會走盡灰色地帶剝削你

做過 係幾好 撞岩部門d人19先走

I know that feel
開頭返份工見人ot就盲中中跟
跟住慢慢都唔理佢地
但都唔係準時走
不過起碼唔係八九點走

文員仔有10日都偷笑

問題係，唔係份份工都係咁

老細當然想用1萬請到個做到2萬野既人番工

見過份工個閪hr仲理直氣壯咁講公司得七日al

希望各位唔好再吹捧獅子山精神
一日都係因為呢啲垃圾精神害咗我地呢代，唔做奴隸就被人屌

試過有一排真係有嘢做要準時收工
佢哋就用一個好驚訝嘅眼神望住我
真係奴性好重

其實大公司福利好又冇ot
係你廢先至做黎做去垃圾公司

我真係識人得7日年假仲on99咁做幾年唔走

20日其實唔算多

可能係羨慕既眼神黎

開頭我都係
而家唔理
約左人就走先byebye

做過大公司 又做過垃圾公司 但大公司同事係仆街好多

有fd都係
AL唔知佢幾多
人工年半無加過
返5.5日
有時星期六要全日
腦細比說話佢聽
我成日叫佢走
不過佢成日遲大到又玩電話
佢可能驚第二間公司包容唔到佢

有同感
我啲同事都好仆街
但諗唔明點解會咁

細公司老細仆街
大公司同事仆街
但無計，大公司福利真係好

大公司人多門派又多
明明跟a leader ，b leader 又派野黎做
佢兩個不和 ，做，a又會屌，唔做，b又屌
不和就出去打交打死先返黎啦

可能冇本事走
我舊同事就係冇本事
唔係讀it走去做it
轉工既話冇it學歷根本唔會請你
所以咪死撐係間公司博升職
仲要講到自己為前途先唔走

Ot唔比＄話知你通頂，縂之第日遅一秒都屌

因為香港人太多, 人既價值低過零

整番個國定殺戮日, 一日之後香港應該得番幾十萬人就唔同講法

咁日本嗰啲叫咩

我ot冇錢都要照o 唔o會屌你 仲話唔係成日ot已經 後生仔要抵得諗

搵到先得架
香港生活成本又高

根本香港閪嘅公司佔咗8成
有頭髮邊個想變光頭

以前試過比老闆叫我地去幫佢做啲私人野，我之後射波玩野，叫埋啲同事一齊，結果冇人肯，仲叫我算數唔好搞事，真係廢柴黎

做一年唔加人工基本已經可以走

人地做乜關你撚事咩，定佢地太刻苦耐勞顯得你太垃圾？

認同，就好似通街都大學生咁

舊公司由上到下成班奴隸覺得開OT係應份
做哂嘢準時走就講說話俾我聽
望下你出幾錢人工先啦想人OT

抵你入標啲project全部中標要蝕錢蝕到仆街

你又未做過香港8成既公司真係唔好咁講 我之前辭職既公司福利好好 係d人西先走

通脹年年加 人工唔加真係on9

而家已經進化到俾極低人工甚至最低工資,然後同你講肯俾機會你學野已經要感謝佢大恩大德.

咁你要做狗係唔關我事 但唔好同我講到做狗好撚正常咁
如果做垃圾唔洗ot福利又好 我真係唔介意做喎
你慢慢做狗啦

整體產業單一化的問題。有得走香港人唔識走咩。以前香港打工仔大把選擇先可以叫價。宜家你唔做大把人做，個個老闆都知，你走得去邊？當然有D公司有好野，數量唔多，競爭大，最後又係大部分人做奴隸。
難道全港市民大罷工？
立法會做到野咩？
立法會有普選先啦。

其實好個人問題 價格觀同舊果代都好唔同 舊果啲覺得我收10k但我努力做到20k既工作量既話呢 老細就會有可能加我

新一代好簡單 你比幾多我咪做幾多 就咁

收10k做20k都要睇間公司有冇得升職 或者公司文化係咪比曬刷鞋仔上位 如果係既 咪收佢幾多做幾多

我份工
年年加人工
遲到話知你
病假有錢
年假成日要你放哂佢
我仲可以同老闆互鬧

咩工黎

做咗年半垃圾港資公司年半， 無加過人工

老細自己又抵得諗比ot＄伙計

而家果份人工10k左右 返5日
有時要落地盤搬少少野咁
乜都要做 無時間hea 日日ot半個鐘up無補水
年假12日但得6日可以自己揀 另外6日係公司揀
咁正唔正常

重唔走？

咩工黎 咁西既

快啲走啦

搵緊第二份架啦
但我做左幾個月就走會唔會對搵下份工唔好

難道你天真地認為你做多會加人工咩？

鬥食屎食得多，哩句真係好中

唔超過半年既話 建議你扮冇做過份工 或者扮係pt 而家hr好西 幾個月就走會話係唔穩定乜乜乜 索性話自己sd cv sd得小所以失業幾個月但話有keep住做pt會比較好